要與 Intel、AMD 三分天下嗎?! 國產兆芯充滿信心：2021 年我們都有 7nm 工藝

以推出「好用的电脑芯」自稱的兆芯在日前公佈了旗下的 X86 處理器發展計劃，主要涉及兩款產品，一個是預定在 2021 年問世的 「開勝 KH-4000 系列」處理器，擁有全新的自主 CPU 微架構設計，基於 16nm 工藝，並繼續沿用 SoC 方案，單顆處理器 CPU 核心數量達到現有開勝 KH-30000 系列處理器的 4 倍。同時 KH-40000 將繼續支援雙路互聯，即系統內最多可達 64 核心，並支援 DDR4 記憶體及 PCIe 3.0 。

兆芯成立於 2013 年，公司位於上海，是國內 DIY 玩家比較少了解的企業。目前自主可控國產 CPU 品牌無非就是申威、飛騰和龍芯。而兆芯雖然也是能夠生產國產 CPU，但是企業規模不大，兆芯 CPU 雖然遠比不上 Intel 及 AMD，只是基本到了可用，甚至逼近挺好用的階段。

兆芯表示，目前兼容 X86 架構的兆芯處理器有兩種：開勝 ( KH )系列及開先 ( KX )系列，分別為伺服器級產品及消費級 PC 用產品。在日前兆芯官方給出的消息，將研發下一代面向高性能伺服器市場的處理器，這款產品準備在 2021 年推出，並命名為「開勝 KH-4000 系列」處理器。這款處理器將繼續使用 16nm 工藝，並採用全新的架構，單顆 CPU 核心數量將達到 KH-30000 的四倍 ( 32 核心 ) ，並支援雙路互聯最多可達 64 核心、DDR4 記憶體及 PCIe 3.0。

至於在 KX 開先系列上，兆芯則有著更為遠大的目標。根據兆芯表示，新的 KX-7000 系列處理器將工藝目標定位 7nm 以下，將會繼續延續 SoC 方案，升級繪圖卡以支援 DirectX12，在記憶體支援及 USB 協議、PCIe 規範等支援上也會瞄準國際同期主流水平。

今年 6 月份兆芯發佈了時脈達到 3.0GHz 的開先 ZX-E 系列，也就是最新的開先 KX-6000 及開胜 KH-30000 系列處理器，這款 KX-6000 處理器採用了 8 核心、16nm 工藝，擁有 8MB L3 Cache 緩存，兼容 X86 架構，支援 DDR4 雙通道記憶體，容量最高可達 64GB，由台積電代工，採用 SoC 封裝，不需要單獨的晶片組提供支援。

2021：7nm 良品1%

性能方面，官方表示這款 KX-6000 處理器在多核心性能上達到了 i5-7400 的水平，儘管 i5-7400 是四核處理器，KX-6000 是 8 核心處理器，但能達到這個性能水平，可以說已經基本可以商業化使用了。

接下來要說的是開先的下一代消費級處理器 KX-7000，據國內媒體的消息透露，即將推出的 KX-7000 系列處理器將兼容 DirectX 12，並且支援 PCIe 4.0 及 DDR5 記憶體。

兆芯已經開始試着使用 7nm 製造工藝研發 CPU，雖然處於計劃研發階段，但是 Intel 也只是確認 2021 年自家 CPU 才開始支援 DDR5 及 PCIe 5.0，7nm 工藝卻遲遲沒有到來。因此，兆芯的 CPU 發展線路圖將緊貼 Intel 的後面了。

一係假
一係偷野

幾多nm係自己講的
冇統一標準

由台積電代工

仲記得幾年前大陸 0良率DRAM 文

咪又係台積電

發大財

偷完啲圖紙就俾台積電代工

台廠 VIA 授權 個X86框架，好似係⋯

偷野

又夠鐘自 J

台積電起多啲廠發大財啦

「好用的电脑芯」

巴閉就應該自煮燃發新架構 點解仲用x86

當年嘅漢芯比人發現造假，今次又抄邊個

整DRAM都整唔掂，想掂CPU

即係2021年前攻台

高薪請個工程Intel 嘅工程師，當然要帶晶片設計回圖（講明有i7嘅性能，即係i7嘅圖啦）
再send 去台積電，叫佢跟圖整（代工）

咁就自主研發咗性能規格都同i7一樣嘅晶片

排多五年隊都未輪到佢

資深技術員返工就係用磨砂紙刷甩啲字

有冇人會記低下年攞返出嚟講？

20nm 都搞唔到學人講2年出到7nm。一係抄，一係作

打開個蓋入面可能係amd嚟
之前夠有咩自主研發browser,俾人發現咗係base on chrome

今年 6 月份兆芯發佈了時脈達到 3.0GHz 的開先 ZX-E 系列，也就是最新的開先 KX-6000 及開胜 KH-30000 系列處理器，這款 KX-6000 處理器採用了 8 核心、16nm 工藝，擁有 8MB L3 Cache 緩存，兼容 X86 架構，支援 DDR4 雙通道記憶體，容量最高可達 64GB，由台積電代工，採用 SoC 封裝，不需要單獨的晶片組提供支援。

2021 廣西取代香港

即係已經偷左技術

中國之前買左amd授權
最新最勁係ryzen 第一代
當然自己做唔做到係另一件事

要靠代工

佢用TSMC嘅話唔會出事

人地同VIA合資，算係有正式授權嘅...
你估支狗真係有能力咩

自己做架大飛機，主席自己先坐！！

拎到粒U嚟玩下先知咩料

台積電代工

我屋企都整到啦

會爆炸的

咁又吹得太大

用TSMC咪得囉
人地覺得台灣係中國一部份嘛

用砂紙磨個面就得喎

超英趕美

未入嚟己feel到

唔爆炸又平都可以當玩具玩

喺粒u度send data返大陸

跟住又變「自煮燃發」

就係

嘅然都「自煮燃發」，直接燃發個新架構啦，反正都唔用windows 系統。